# PHP: a linguagem morta-viva
PHP não resolve o problema c10k, é cheio de boilerplates, é cheio de insegurança (você podia hookar processos, e não preciso contar as falhas do PHP, afinal, estamos cheios de toda semana recebermos notícias de aplicações PHP sendo invadidas, mesmo quando o software é de última geração), gambiarra com mixins, lento e é uma gambiarra hoje em dia por ter sido inicialmente escrita por um cara que não sabia programação. Eu poderia tentar argumentar melhor, mas nada que sair dos meus dedos será tão majestoso quanto a melhor crítica ao PHP já escrita na internet (apesar de ter 9 anos, continua sendo altamente relevante): [PHP: a fractal of bad design](https://eev.ee/blog/2012/04/09/php-a-fractal-of-bad-design/).

PHP pode ser substituído por Elixir, Clojure, NodeJS, Deno ou qualquer coisa. No entanto, Swoole é bom, e tenho que reconhecer que a equipe do Swoole conseguiu fazer um trabalho altamente fenomenal ao realizar coisas que pareciam ser impossíveis.